淪落IS魔掌三年 伊拉克政府成功收復摩蘇爾

在伊拉克政府軍歷時9個月的攻伐下，伊拉克總理阿巴迪宣佈，淪陷「伊斯蘭國」（IS）三年的摩蘇爾重光。

在伊拉克政府軍狂攻下，IS武裝分子近日只剩控制不足一平方公里的土地，但利用平民作為人肉盾，阻止由美國領導的聯軍進擊，聯軍幾乎不可能使用空襲。伊拉克官員日前表示，安全部隊成員已把極端分子圍困在舊城區沿底格里斯河一個狹小地帶，有指揮官在周末表示，他們只差數十米便可擊退IS的武裝分子。

摩蘇爾於2014年夏天被IS攻陷，IS領袖巴格達迪曾在地標努里大清真寺（al-Nuri）宣佈建立「伊斯蘭哈里發國」。伊拉克政府於去年10月在美國聯軍支持下反攻摩蘇爾，直至上月當伊軍推進接近努里大清真寺時，IS分子炸毀了該寺和其宣禮塔。

數十米起打杖係咩概念
陸運會短跑先一百米 幾十米咪就咁亂射都掃中
就算有障礙物都好近

最死得人多既巷戰